做左一年個人稅 （香港、美國） 稅務問題有問必答

剩係識Individual tax...

香港：Salaries Tax, Property Tax, Profits tax (sole-pro), Personal Assessment
美國：1040/1040NR/states

見好多人都認識個人稅務責任
又唔識稅務管理

所以我認識都會答 容許既幫你計埋

利申：廢柴 唔係CPA member

係咪好多人報父母同住但事實上分開住

我做裝修想報稅，目的係做職業證明日後用黎買樓，係咪應該報入息稅？

因為一開始已經係自僱人士，身邊d人一係打工一係無報稅搵唔到人問

信用卡回贈所得收入
洗唔洗報稅

老實講係
稅局通常唔會challenge
只要唔係多過一個人claim 同一個父母（兄弟姊妹）
稅局邊得閒查你

報屋企同住扣稅會唔會影響老豆報稅？

買樓入息申報呢層我就唔清楚（唔知需要啲咩 同你既目的係乜）

但自僱人士應該申請商業登記，並填寫BIR60 （稅表）第五部- 利得稅

建議簡單用個excel
填返收入減支出，將所有證明保存好

------------------來自稅局網--------------

如果你從買賣貨品、提供專業或個人服務賺取入息，你就會被視為經營行業、業務或專業，亦即自僱人士。

小型業務（指總入息不超過 $2,000,000 的業務）

如果你的獨資業務的總入息不超過 $2,000,000，你在提交報稅表時無需夾附任何帳目和文件，否則你便須連同有關文件一併提交。
雖然你在報稅時無需為小型業務提交任何帳目和文件，但你仍須擬備帳目、並依據你擬備的帳目來填寫報稅表，以及保留所有帳目和單據，以便本局日後查詢時可提交查驗。
---------------------------------------------

唔影響
反而假如你要交Salaries tax
a你父母係55歲以上
b你有比家用/錢超過12,000
c父母係香港住

每個父/母可以有23,000減免 ［2017/18］
另外全年一齊住
你可以再多23,000 減免

如果你父母60以上，以上數字乘2

香港唔洗

點入行？big 4?

請問如果同老豆分開住
佢有拎綜援
但我家用每個月有俾3500佢
過60歲

有冇得減稅？

睇招聘網站 廣告

香港通常居住？ Yes

香港住啊，仲以為佢有拎綜援我唔填得添，thanks!

喺香港銀行戶口拎錢去美國買樓使唔使交稅

邊間big4 幾時轉工

廢柴點會入big4

都係睇返間樓係邊 係香港/外國銀行既錢唔關事
美國樓要諗下買樓後既責任

最好係問左Tax advice 同埋其他專業人士先好買啊

1. 買樓後你每年要交Property tax 即使唔出租都要繳交
會根據你係邊個州買 而有唔同Tax rate
唔同香港 出租先收tax

2. 如果你出租係需要填寫返聯邦政府稅表（Form 1040) 同埋睇返果個州認唔認可 只填聯邦稅表 好多州都要你額外再交當地既稅

其次 一旦你要填美國稅表 你其他美國收入都需要申報

3. 美國係有Capital Gain Tax 當你賣樓時你都要交稅

你係拎去放租定自住？